年經: 飛歐洲航線大決鬥

二月尾想飛轉MXP
上網睇吓發現各大Airline都同價
想睇下邊間坐得舒服D
1) CX: B777 - $4600 (Direct flight)
2) QR: B777 A350 - $4100 (未坐過)
3) ER: A380 x 2 - $4200 (成日坐)
4) SQ: B777 A350 - $4600 (未坐過)
5) BA: A380 A319 - $3300 (感恩節大減價？)
個人而言 始終坐成十幾粒鐘 想坐得舒服D 又想坐下新機型
想各位巴打指點迷津

A380啦 唔坐就冇機會

如果ba a380劃到上層窗口二人位係唔錯 又靜
不過啲機都有啲年紀 上次坐個IFE全行壞晒 升晒上PEY

SAS之前好似有折

計好坐一定係A380
777又嘈又迫

BA

4600？
單程？

BA飛BRU delay咗一日賠咗六百歐

TK

BA 啲機好撚邋遢，不了
正路飛意大利如果唔想搭國泰的話，都係揀中東三寶/ 漢莎啦
去歐洲搭星航等於玩鳩自己
4+14 成18粒鐘都咪話唔辛苦

CX Openjaw
EK同大媽團一齊

A380呢啲垃圾機
揀QR啦

有無睇Etihad

QR 飛機餐好食

卡塔爾無得輸

Econ 都一樣

"年經" 係點解?

馬經啲fd

其實cx幾吸引 不過b777就不了

長途機嚟講 頭三間都搭過 唔介意轉機嘅真係QR
又或者可以考慮下TK 順手參觀下個新機場

如果落去sin轉機會唔會太玩命？
不過sg a350又好似好正

Cx有時會用350飛MXP 睇下你好唔好彩

SQ不如TG

佢暫時都用777

TG要成6千幾銀

有冇QR兩程都A350
不過揀間轉機時間最少既好過 你搭過長途機應該明

飛歐洲點會揀SQ，你話飛澳紐就話啫

上次飛蘇黎世，睇落 時間SQ比較好，又有優惠，結果我都係走落SIN飛歐洲

p

運動未完 仍需努力
12月8 民陣轉咗遊行

五月搭CX去MXP 好多大陸閪 真係貪佢direct fight

SQ for sure

仲搭cx

美洲有無A380坐

如果想坐得舒服 777就唔洗諗啦
所以一係EK一係BA

真係,有Direct flight仲需要諗咩?
中東8+8,到米蘭要廿個鐘
SQ就4+14都要廿個鐘

價錢又唔係差好多,老西都CX啦

吓 兩間都係伏 EK有時係777 BA真係你搭埋我個份
樓主有無睇Etihad SK AY LH

同埋SQ HKG-SIN可以選機型 唔洗777

Cx 4600? 你邊到睇到

KLM坐747 787轉啦

Emirates a380 電視細 touch mon 廢
777個mon 又大又好㩒

BA

有無真係搭過架屌你

J class 都成個難民營咁

無論間航空公司幾差, A380都係舒服過777

當然計airlines最好係CX , 所以如果我去Milan的話一定會飛CX293去FCO再轉火車

要坐得舒服, CX+A350 冇得輸

A350 1000 正到仆街

A380 Econ 不了

而且CX293 一定係A350, 只不過係359同351之爭, 唔洗驚會冇啦啦EQV隻噪音難民船777返嚟

CX293夏天有A350 1000
FCO去Milan都唔係好遠啫
好過轉機其實

有冇歐洲線窮撚攻略

KLM走寄艙行李

A380打手咪當人水魚啦 垃圾當上菜

Source:
[長篇]「追尋自由之路」波羅的海+芬蘭11日 [2018]

A380 for slave
A350 for human

無論咩機型都好 闊體機>>A380

政治因素 少啲
EK BA KE 入美國好似有A380

A380上層econ仲係人坐
下層真係奴隸船
不過除此以外都要睇埋airline點design同新機定舊機

樓豬 Etihad 4070 兩程787

唔止d機啦 d人都係

如果終極對決 a350 vs b787🤔
PS. EY回程係早機 MXP 9點幾出發 蝕左成日

Qatar
轉機行下個機場都幾好

上次係heathrow 返香港
坐qatar a380機
去check in行李好似中國春運咁
個個勁撚多行李
等勁耐先搞掂
上機又係一撚樣

我揀BA

雖然BA服務係閪d,但長+短落機冇咁辛苦而且平d
話說呢幾日AF有sale都可以睇下

撇除送中果幾間大陸航空
要最平一定係 Air France - KLM 集團跳樓價
$3500 以下就入手啦
雖然法航 777 難民船真係坐得好辛苦
但係酒水好好 只要你當坐長途巴士咁就會接受到

或者等漢莎集團（漢莎 & 瑞士）or 英航定期減價
呢幾間公司成日打價格戰 長途機票越來愈平
漢莎如果搭到 A340 或者 A380 係唔錯的
服務水平非常穩定 無驚喜但係唔會失望
試過來回香港 可以一覺訓天光

再唔係就芬蘭航空 / SAS
不過佢哋嘅 discount 好似比較難捉摸
而且部分酒水或者小食係要俾錢的

我個人對中東三寶非常有保留
首先佢哋價錢已經唔係最平
幾年前漢莎法航未減價 仲收緊七八千嘅時候
經中東當然係抵
但係依家佢哋 service 又開始 cut（Etihad ）
中東去歐洲個程，你側邊班旅客嘅質素又唔知係點
同埋飛行時間實在太差 訓訓下覺就要起身轉機

最後，因航緊係唔搭啦，賣港求榮，你睇下佢近年嘅服務同 777 奴隸船，就知道佢放棄曬香港 O&D 班客。無眼睇。

Econ間間都差唔多
一係就CX直航
一係就BA慳翻d錢

差嗰幾舊水連埋轉機坐多8個鐘真係不了

揀女都係A380

qr啦,cx奶共不了

最勁都係試過坐過HXA350同BR B787

等finnair特價

土耳其航空有特價幾正，3000零

早兩個月飛
FCO入 MXP走
出入海關各1個鐘以上 仲要勁多人打尖 完全冇人理
意大利人做野又快（曲）

如果考慮埋過關問題
一定係其他歐籍航空公司秤先
起碼唔洗係意大利出入境

ANA咪有海龜A380去美國

777-300ER比狗坐都虐畜
SQ試過4＋10去LHR 兩程777命都無半條

海龜淨係飛夏威夷

777真係你搭埋我個份，唔好彩坐正機翼附近啲位真係喊都無謂，GE90作為民航最大既engine真係唔講得笑

跟住A380，我覺得如果坐BA搏到上層係個唔錯既體驗，因為都算係靜，同埋係242，二人行會方便啲

但最好應該都係A350

Hello 新會然

月經 一個月出一鑊
年經 .......

明未？

幾經辛苦 整左個excel 左揀右揀 剩低最後三甲
其它airline 一係時間差 (EY 0900回程蝕左成日) 一係就b777狗也不屌機
求大家賜教

EK
HKG 0035 DXB 0535 9 HRS A380
DXB 0905 MXP 1310 7 HRS A380
MXP 2135 DXB 0650 6 HRS A380
DXB 0955 HKG 2105 7 HRS A380
25 kg $4358

QR
HKG 1850 DOH 2340 10 HRS B777
DOH 0200 MXP 0625 6.5 HRS A350
MXP 2215 DOH 0545 5.5 HRS A350
DOH 0845 HKG 2125 7.5 HRS B777
30kg $4100

BA
HKG 2345 LHR 0455 13 HRS A380
LHR 0740 MXP 1035 2 HRS A319
LIN 1625 LHR 1725 2 HRS A380
LHR 2100 HKG 1655 12 HRS A319
23kg $3404
揀埋上層就$4700

除咗cx 篤灰 不了 其實間間差唔多 瞓一覺就到